\beginsong{Zabić kota}[by={Jacek Kaczmarski}, sr={Pochwała łotrostwa}]
\ifx\kindleVersion\undefined
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.07 \textwidth]{zabicKotaChwyty.pdf}
\end{figure}
\else
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.15 \textwidth]{zabicKotaChwyty.pdf}
\end{figure}
\fi
\capo{1}
\textnote{* Dodać trzeci próg na strunie wiolinowej e przy ostatnim uderzeniu akordu}
  \beginverse*
  Intro: \[e*]\[e*]
  \endverse

  \beginverse*
  \[e]Kota schwytaliśmy \[C]w ką\[h]cie śmie\[e*]tnika
  \[e]Łeb mu wcisnąłem \[C]w mokrą \[h]grudę \[e*]żwiru
  \[G]Dziesięcioletni mój przyjaciel \[a*]Świrus
  \[C]Wstrzymując oddech -- użył scyzo\[h]ryka.
  \endverse

  \beginverse*
  \[G]Zwierzak się szarpał, krew wsiąkała \[D]w żwir,
  \[h]Fruwała w kłakach wystraszona \[e]sierść.
  \[G]Rozwarła się pod ostrzem kocia \[D]pierś
  \[h]W łysiny płuc i śliski kiszek \[e]wir.
  \endverse

  \beginverse*
  \[B0]Wiotczał pod dłonią protest żywych \[e]sił
  \[B0]Łomotał w sercu zachwycony \[e]lęk,
  Aż o ży\[C]wotach kota dziewięciu przesąd \[G]pękł
  W cynobry \[a]nerwów \[G]i błękity \[a]żył.\[G]
  \endverse

  \beginverse*
  Przejście: \[e*]\[e*]
  \endverse

  \beginverse*
  \[e]Takie wspomnienie \[C]nić pa\[h]mięci \[e*]mota.
  \[e]Świrus chirurgiem \[C]został, \[h]znanym \[e*]w kraju
  \[G]I wie, gdzie życia kończy się i\[a*]stota;
  \[C]Ja piszę wiersze o śmierci Ro\[h]dzaju\ldots
  \endverse

  \beginverse*
  \[e]Wiele zaw\[C]dzięcza \[e]ludzkość \[h]męce \[e*]kota.
  \endverse
\endsong
